<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="129"><page Index="1"><![CDATA[PORTADA CUENTOS Y VALORES 5 AÑOS.pdf   1   8/06/2018   12:02:43







                                                                                                                  5








                                                                                                                   años






































































                                                                                                                       ediciones
                                                                                                                       ediciones]]></page><page Index="2"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_CuentosyValores_Retira.pdf   2   27/07/2018   09:18:53
                                                                                                                                                                          Declaración Universal de los Derechos Humanos


                                                                                                                                                                           El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                                                                                                                                                                                  la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Título de la obra:
                    CUENTOS Y VALORES 5 AÑOS                                                                                                                      Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y   1.  Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país,
                                                                                                                                                                  derechos y (...) deben comportarse fraternalmente los unos con los otros.  directamente o por medio de representantes libremente escogidos.
                                                                                                                                                                  Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a
                    ISBN. N° 978-612-4208-77-5                                                                                                                    en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color, sexo, idioma,   las funciones públicas de su país.
                    Proyecto Editorial N° 31301111800648                                                                                                          religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del                                                                                         posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.  voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán de
                    Perú N° 2018-09008                                                                                                                            Además,  no  se  hará  distinción  alguna  fundada  en  la  condición  política,   celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                                                                                                                                                                  jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa una   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                   persona.                                                    Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a
                                                                                                                                                                                                                              la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la
                                                                                                                                                                  Artículo  3.-  Todo  individuo  tiene  derecho  a  la  vida,  a  la  libertad  y  a  la
                                                                                                                                                                  seguridad de su persona.                                    cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos
                                                                                                                                                                                                                              de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                  Artículo 4.-  Nadie estará  sometido a esclavitud  ni  a servidumbre,  la   culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo de su
                                                                                                                                                                  esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                           Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles,   personalidad.
                                                                                                                                                                  inhumanos o degradantes.                                    Artículo 23.-
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a
                    Asesoría académica                                                                                                                            Artículo 6.-  Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al   condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la protección contra el
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                 reconocimiento de su personalidad jurídica.                 desempleo.
                                                                                                                                                                  Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a
                                                                                                   Los Símbolos de la Patria                                      igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección contra   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por
                    Especialistas responsables                                                                                                                    toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación   trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                  a tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)    satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una existencia conforme
                                                                                                                                                                  Artículo  8.-  Toda  persona  tiene  derecho  a  un  recurso  efectivo  ante  los
                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que violen   a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Arte y diseño                                                                              CORO                                               sus derechos fundamentales (...)                            cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                                Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.  defensa de sus intereses.
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad,   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo
                                                                                                                                                                  a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal independiente e   libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a vacaciones
                    Diseño y diagramación                                                               Coro del Himno Nacional                                   imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el   periódicas pagadas.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 25.-
                                                                                                                                                                  examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                                                      Artículo 11.-                                               1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure,
                                                                                                                                                                  1.  Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su   así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la alimentación,
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad (...).      el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                                                                                                                                                                                                                              necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo,
                                                                                                                                                                  2. Nadie será condenado por  actos u omisiones que  en el momento de
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                                                         cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o internacional.   enfermedad, invalidez, viudez, vejez u otros casos de pérdida de sus
                                                                                                                                                                  Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                    Derechos de edición reservados                                                                                                                comisión del delito.                                        2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia
                                                                                                                                                                                                                              especiales. Todos los niños, nacidos de matrimonio o fuera de matrimonio,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                           Bandera            Escudo                                     Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada,   tienen derecho a igual protección social.
                                                                                                                                                                  su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a su honra o a
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                                              su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la ley contra   Artículo 26.-
                    Trujillo - La Libertad                                                            EL ACUERDO NACIONAL                                         tales injerencias o ataques.                                1.  Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser
                                                                                                                                                                                                                              gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        Artículo 13.-                                               fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción
                                                                                                                                                                  1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia
                    Telf.    : (044) 383-298                                                El   22  de julio de 2002, los representantes   esta sociedad, nos sintamos parte de   en el territorio de un Estado.             técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios
                                                                                            de
                                                                                                          políticas,
                                                                                                                 ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá
                                                                                                  organizaciones
                                                                                               las
                                                                                                                             oportunidades
                                                                                                                          las
                                                                                                                        a
                                                                                                                   acceso
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                    religiosas, del Gobierno y de la sociedad   el económicas, sociales, culturales y   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y   superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.
                                                                                            civil firmaron el compromiso de trabajar,
                                                                                                                                                                                                                              2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad
                    http     : www.edicionespiza.pe                                         todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   políticas. Todos los peruanos tenemos   a regresar a su país.                         humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las
                                                                                            desarrollo del país. Este compromiso es el
                                                                                                                 derecho  a  un  empleo  digno,  a  una
                    Tiraje   : 1200 ejemplares                                              Acuerdo Nacional.       educación  de  calidad,  a  una  salud        Artículo 14.-                                               libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la
                                                                                                                 integral,  a un  lugar  para  vivir.  Así,       1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a   amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y
                                                                                                                 alcanzaremos el desarrollo pleno.
                                                                                            El acuerdo persigue cuatro objetivos                                  disfrutar de él, en cualquier país.                         promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas para el
                    Impreso en:                                                             fundamentales. Para alcanzarlos, todos                                2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente   mantenimiento de la paz.
                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                 los peruanos de buena voluntad tenemos,   3. Competitividad del País  originada por delitos comunes o por actos opuestos a los propósitos y   3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación
                                                                                            desde el lugar que ocupemos o el rol que
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                              desempeñemos,  el  deber  y  la  Para afianzar la economía, el Acuerdo se   principios de las Naciones Unidas.                    que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                 compromete a fomentar el espíritu de
                                                                                            responsabilidad de decidir,  ejecutar,
                    Ate - Lima                                                              vigilar  o  defender  los  compromisos   competitividad en las empresas, es decir,   Artículo 15.-                                Artículo 27.-
                                                                                                                                                                  1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.
                                                                                                                 mejorar la calidad de los productos y
                                                                                            asumidos. Estos son tan importantes que
                    R.U.C.   : 20371828851                                                  serán  respetados  como  políticas  servicios, asegurar el acceso a la   2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a   1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural
                                                                                                                                                                                                                              de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el progreso científico
                                                                                                                 formalización de las pequeñas empresas
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                permanentes para el futuro.            y sumar esfuerzos para fomentar la   cambiar de nacionalidad.                              y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                 colocación de nuestros productos en los
                    Enero 2019                                                              Por  esta  razón,  como  niños,  niñas,   mercados internacionales.      Artículo 16.-                                            2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y
                                                                                            adolescentes o adultos, ya sea como                                   1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin   materiales que le correspondan por razón de las producciones científicas,
                                                                                            estudiantes o trabajadores, debemos                                   restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a casarse y   literarias o artísticas de que sea autora.
                                                                                            promover  y  fortalecer  acciones  que   4. Estado Eficiente, Transparente y
                                                                                            garanticen el cumplimiento de esos cuatro   Descentralizado           fundar una familia (...).                                   Artículo 28.- Toda  persona  tiene  derecho  a  que  se  establezca  un  orden
                                                                                            objetivos que son los siguientes:                                     2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá   social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados en
                                                                                                                 Es de vital importancia que el Estado
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                   1. Democracia y Estado de Derecho  cumpla con sus obligaciones de manera   contraerse el matrimonio.                          esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                                                                                                                 eficiente y transparente para ponerse al
                    de la presente obra por cualquier medio o                               La justicia, la paz y el desarrollo que   servicio de todos los peruanos. El   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                                                                                                                                                                  derecho a la protección de la sociedad y del Estado.
                                                                                                                 Acuerdo se compromete a modernizar la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                   necesitamos los peruanos solo se pueden   administración  pública,  desarrollar  Artículo 17.-                                    2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda
                                                                                            dar si  conseguimos  una  verdadera
                                                                                            democracia. El compromiso del Acuerdo   instrumentos que eliminen la corrupción   1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.  persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la ley
                                                                                                                 o  el  uso  indebido  del  poder.  Asimismo,
                                                                                            Nacional es garantizar una sociedad en la
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU                                       que los derechos son  respetados y  los   descentralizar el poder y la economía   2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.  con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos
                                                                                                                 para asegurar que el Estado  sirva a
                                                                                            ciudadanos viven seguros y expresan con                               Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de   y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral,
                                                                                            libertad sus opiniones a partir del diálogo   todos los peruanos sin excepción.                                                   del orden público y del bienestar general en una sociedad democrática.
                                                                                            abierto y enriquecedor; decidiendo lo                                 conciencia y de religión (...).
                                                                                            mejor para el país.                                                   Artículo 19.-  Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de   3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en
                                                                                                                 Mediante el Acuerdo Nacional nos                                                                             oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.
                                                                                                                 comprometemos  a  desarrollar  maneras           expresión (...).
                                                                                            2. Equidad y Justicia Social  de controlar el cumplimiento de estas   Artículo 20.-                                               Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de
                                                                                            Para poder construir nuestra  democracia,   políticas  de  Estado,  a  brindar  apoyo  y   1.  Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación   que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona, para
                                                                                            es  necesario que  cada  una  de las   difundir constantemente sus acciones a                                                     emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                            personas que conformamos    la sociedad en general.                   pacíficas.                                                  supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta
                                                                                                                                                                  2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.  Declaración.
                                                                                                                                                                  Artículo 21.-]]></page><page Index="3"><![CDATA[presentación.pdf   1   8/06/2018   10:43:31




























                                  “Cuentos y Valores” es una colección de hermosas historias que te muestran la
                                  importancia de la práctica de valores como parte de la formación integral de
                                  los niños y niñas de 3, 4 y 5 años.

                                  La  práctica  de  valores  está  enmarcada  en  la educación  personalizada,
                                  tomando  en  cuenta  los  principios  pedagógicos  que  plantea  el  Diseño

                                  Curricular Nacional para Tutoría, tomando como referente el PLAN LECTOR, con
                                  el fin de fortalecer  la seguridad y autoestima de los niños y niñas así  como
                                  promover la comunicación permanente con las familias.

                                  En “Cuentos y Valores” podrás conocer lugares maravillosos como palacios,
                                  imaginar  a  hadas  y  duendes,  aprender  acerca  de  los  buenos  hábitos
                                  alimenticios, el amor de Dios y también acerca de nuestro querido Perú: sus

                                  tradiciones, costumbres y atractivos turísticos.
                                  Mediante la lectura de estas historias pretendemos lograr que los niños y niñas

                                  se  familiaricen  con  la  lectura  y  disfruten  de  ella;  asimismo  reconozcan  el
                                  significado de los valores como: el amor, el autoestima, el compañerismo, la
                                  honestidad, la generosidad, entre otros; así aprenderán a ser mejores cada día
                                  y a amar la lectura.

                                  Nuestro propósito es fomentar el hábito de lectura tanto en la escuela como en
                                  el hogar y el apoyo por parte de los padres es fundamental para que los niños

                                  y niñas logren este fin.




















                                                                                                                                ediciones]]></page><page Index="4"><![CDATA[indice 5 años.pdf   1   8/06/2018   10:38:37



















                                Tema                                                                                  Pág.


                                Portada                                                                                      I

                                Presentación                                                                                II

                                Índice                                                                                     III

                                La niña comprensiva                                                                    1 al 6

                                Unas buenas amigas                                                                    7 al 12

                                Un paseo diferente                                                                  13 al 18

                                Una decisión inteligente                                                            19 al 24

                                Una linda colibrí                                                                   25 al 30

                                La oveja perdida                                                                    31 al 36

                                Amo a mi Perú                                                                       37 al 42

                                Melina y el ejercicio                                                               43 al 48

                                El concurso de disfraces                                                            49 al 54

                                La leyenda de los hermanos Ayar                                                     55 al 60

                                Una linda flor                                                                      61 al 66

                                Marco y el reciclaje                                                                67 al 72

                                Una rica hamburguesa                                                                73 al 78

                                El milagro de Santa Rosa                                                            79 al 84

                                El regalo de Tatiana                                                                85 al 90

                                El miedo de Marina                                                                  91 al 96

                                El buen samaritano                                                                 97 al 102

                                ¡Qué bonitas herramientas!                                                        103 al 108

                                Un abuelo amable                                                                  109 al 114

                                La Navidad                                                                        115 al 120




                                                                                                                                ediciones]]></page><page Index="5"><![CDATA[1.pdf   1   7/06/2018   11:43:21





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué observas en la escena?

                          ¿Qué sucederá en la historia?

                          ¿Cómo te gustaría que termine la historia?




                                       L  a n         iñ     a c        o    m     p    r  e    n    s  i  v   a
                                       La niña comprensiva
                                        La niña comprensiva


                                                        Valor: “La comprensión”
                                                        Valor: “La comprensión”
                                                        Valor: “La comprensión”
















































                     Carla vive con sus padres en las afueras de la ciudad. Todos los

                     días, se  levanta  muy  temprano  para  ir  con  su  mamá  al jardín.

                     Carla y su madre van caminando. Al principio la niña no quería
                     caminar, lloraba y se sentaba en el suelo.


                                                                                                                                   1
                       ediciones]]></page><page Index="6"><![CDATA[2.pdf   1   7/06/2018   11:43:36





               Su madre, como era una persona muy comprensiva, le hablaba
               cariñosamente  y le decía: “Tenemos  que llegar temprano  al

               jardín y si no camimanos rápido jamás lo haremos. Tú eres una

               niña muy fuerte y puedes hacerlo”.














































































               2                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="7"><![CDATA[3.pdf   1   7/06/2018   11:43:53





                     Una mañana, la mamá de Carla decidió hacer algo diferente
                     para ayudar a su hija. Apenas salieron de casa, ella se puso a

                     cantar y a Carla le gustó mucho. Le gustó tanto la idea que la

                     niña también empezó a cantar con su mamá.



































































                        Durante la lectura



                          ¿Por qué lloraba Carla cuando iba al jardín?

                          ¿Qué crees que pasará más adelante?

                                                                                                                                   3
                       ediciones]]></page><page Index="8"><![CDATA[4.pdf   1   7/06/2018   11:44:10





               Desde ese día, la niña y su madre van cantando muy felices al
               jardín. Carla no solo camina sino que a veces se anima hasta a

               correr.  Su mamá está muy emocionada  por  haber podido

               ayudar a su hija y Carla ahora va muy feliz al jardín.
























































                                       “Aprende a ser comprensivo con los demás”“Aprende a ser comprensivo con los demás”




                  Después de la lectura



                    ¿Te gustó la historia?

                    ¿Qué hubieras hecho en el lugar de Carla?

                    ¿Te gustan las canciones?



               4                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="9"><![CDATA[5.pdf   1   7/06/2018   11:44:37













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con crayola marca con una cruz (+) la respuesta correcta.

                           a. Carla vive:























                           b. ¿La niña va al jardín con?






















                           c. ¿Al inicio Carla?


















                                                                                                                                   5
                       ediciones]]></page><page Index="10"><![CDATA[6.pdf   1   7/06/2018   11:44:51














                        Nivel Inferencial


                      2 Termina  de colorear  la escena  que  muestra  lo  que hacen

                            Carla y su madre cuando van al jardín.



























                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando colores, termina de colorear el uniforme de Carla.




































                                                                                                                                   6
                       ediciones]]></page><page Index="11"><![CDATA[7.pdf   1   7/06/2018   11:46:23





                        Antes de la lectura




                          ¿Quiénes aparecen en la historia?

                          ¿Reconoces el lugar dónde se encuentran las niñas?

                          ¿Qué sucederá según las imágenes?




                                                          b
                                                as
                                                                     e
                                                                u
                                                                                                     i
                                                                                                       g
                                                                                                           as
                                                                                              m
                                                                         n
                                                                              as
                                                                                       a
                                      U
                                      Unas buenas amigas
                                            n
                                       Unas buenas amigas
                                                               Valor: “El amor”
                                                               Valor: “El amor”
                                                                Valor: “El amor”


































                     Sara y Ana son dos buenas amigas. Ellas se conocen desde muy

                     pequeñas y se vieron por primera vez, cuando fueron a jugar al
                     parque cercano a sus casas. El domingo por la mañana, Sara y

                     Ana salieron a pasear al parque donde acostumbran siempre a

                     jugar. La noche anterior, había llovido mucho y por esa razón,
                     había enormes charcos de agua.


                                                                                                                                   7
                       ediciones]]></page><page Index="12"><![CDATA[8.pdf   1   7/06/2018   11:46:38





               Al inicio, Sara y Ana empezaron a conversar acerca de lo que
               habían hecho  en el jardín. Luego,  las dos niñas se pusieron  a

               correr y a saltar sobre el agua. De pronto, Sara se resbaló, cayó y

               se golpeó fuertemente la pierna.














































































               8                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="13"><![CDATA[9.pdf   1   7/06/2018   11:46:54





                     Ella comenzó a llorar y Ana para consolarla le dijo: “No te
                     preocupes amiga, no te voy a dejar sola”. Entonces,

                     amablemente, la amiga le recomendó a Sara que no se

                     moviera y comenzó a gritar pidiendo ayuda.



































































                        Durante la lectura



                          ¿Por qué se puso a llorar Sara?

                          ¿Qué continuará en la historia?

                                                                                                                                   9
                       ediciones]]></page><page Index="14"><![CDATA[10.pdf   1   7/06/2018   11:47:10





               En ese momento un policía, que pasaba por el lugar, la escuchó
               y decidió ayudarlas. Preguntó qué es lo que había sucedido y las

               niñas le explicaron todo detalladamente. Sara estaba muy feliz

               por tener una gran amiga como Ana.
























































                                                          “El amor es la base de la amistad”
                                                          “El amor es la base de la amistad”



                  Después de la lectura



                    ¿Estás de acuerdo con el final?

                    ¿Alguna vez te ha pasado algo similar?

                    ¿Qué aprendiste de la historia?



              10                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="15"><![CDATA[11.pdf   1   7/06/2018   11:47:30













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Encierra la respuesta correcta utilizando colores.

                           a. La historia nos habla de:


















                           b. Ellas fueron a:


















                        Nivel Inferencial



                      2 Con plumón, marca con una cruz (+) la respuesta correcta.

                           a. ¿Qué le pasó a Sara?



















                                                                                                                                  11
                       ediciones]]></page><page Index="16"><![CDATA[12.pdf   1   7/06/2018   11:47:48













                           b. ¿Qué hizo Ana?






















                        Nivel Crítico



                      3 Decora el corazón con botones del color de tu preferencia.

















































                                                                                                                                  12
                       ediciones]]></page><page Index="17"><![CDATA[13.pdf   1   7/06/2018   11:48:35





                        Antes de la lectura




                          ¿Alguna vez has salido de paseo con tus padres?

                          ¿Cómo te imaginas el paseo?

                          ¿Qué crees que sucederá en la historia?




                                                          a
                                                    p
                                                                   eo
                                                               s
                                                                                                     n
                                                                                             re
                                                                                                             e
                                                                                                          t
                                                                                   i
                                                                             d
                                                                                        e
                                                                                     f
                                         U
                                         Un paseo diferente
                                              n
                                         Un paseo diferente
                                                            Valor: “La voluntad”
                                                            Valor: “La voluntad”
                                                            Valor: “La voluntad”






























                     Había una vez un niño llamado Pablo, a quien no le gustaban las

                     verduras, en especial el brócoli. Su mamá le preparaba muchos

                     platos deliciosos como: arroz con pato, chicharrón de pescado,
                     arroz  con  mariscos, lomo saltado, entre  otros  y a todos  les

                     agregaba unas deliciosas  verduras como lechuga, alverjas,

                     tomates y en especial, brócoli. El problema era que Pablo no las
                     comía ni siquiera las probaba para saber cómo eran.


                                                                                                                                  13
                       ediciones]]></page><page Index="18"><![CDATA[14.pdf   1   7/06/2018   11:48:48





               Durante sus vacaciones, Pablo se fue de paseo con sus padres a
               una hermosa y enorme  casa  de campo, donde se había

               organizado un taller vivencial sobre el cuidado y respeto hacia

               los animales para niños y niñas. Al llegar al lugar, Pablo vio que

               habían muchos niños de su edad, se puso muy feliz y comenzó a
               jugar con ellos. Al inicio, una guía llevó a todos los niños y niñas a

               visitar el minizoológico,  donde  alimentaron  a  los  animales.

               Después, fueron a ver la huerta que tenían y de la cual sacaban
               sus verduras. Pablo estaba muy admirado de todo lo que había

               en ese lugar. De pronto, vio una pequeña liebre y la siguió hasta

               el  bosque.  El niño  corrió  muy  rápido,  se  perdió  y  comenzó  a

               buscar el camino de regreso.
























































              14                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="19"><![CDATA[15.pdf   1   7/06/2018   11:49:13





                     En  ese  preciso  instante,  apareció  la liebre y le dijo:  “Hola
                     pequeño, ¿Cómo te llamas?” El niño, muy asustado, respondió:

                     “Soy Pablo y me he perdido. ¿Puedes ayudarme a regresar a la

                     casa de campo?” La liebre respondió: “Claro que sí. No  te

                     preocupes. Ahora está muy oscuro, iremos a un lugar seguro”. La
                     liebre llevó a Pablo a una casa, y le dijo: “Mañana te llevaré con

                     tus  padres”.  Pablo  dijo:  “¡Por  favor  dame  algo  de  comer!”.  La

                     liebre salió a una huerta cercana, recogió brócoli, lo lavó y se lo
                     llevó. Cuando entró, la liebre dijo: “¡Pablo cierra los ojos y abre la

                     boca!”  Como  Pablo estaba muy hambriento  le hizo  caso y

                     después de comer exclamó: ¡Está delicioso! ¿Qué es? La liebre

                     contestó: “Es brócoli”. Pablo dijo: “¡Es muy rico!”.













































                        Durante la lectura



                          ¿Qué le dio de comer la liebre al niño?

                          ¿Cómo crees que terminará la historia?

                                                                                                                                  15
                       ediciones]]></page><page Index="20"><![CDATA[16.pdf   1   7/06/2018   11:49:32





               Al día siguiente,  Pablo salió de la cabaña y con  ayuda de la
               liebre, pudo llegar a la casa de campo. Primero, atravesaron un

               bosquecillo, caminaron  por  un  estrecho  y  largo  sendero  hasta

               llegar a una verde y apacible pradera. Mientras tanto en la casa

               de campo, todos  lo estaban buscando y habían organizado
               pequeñas brigadas para salir a explorar  por  los alrededores.

               Cuando  Pablo  llegó  a la casa de  campo,  sus padres se

               emocionaron  de verlo  y lo abrazaron  fuertemente.  Ellos le
               llamaron la atención  por  haberse  alejado del grupo  y le

               mencionaron  los peligros que hay. Pablo pidió disculpas y

               prometió no volver a hacerlo. De regreso a casa, Pablo comía

               todas las verduras y su favorita era el brócoli.


























                                                                               “Come sano y vive feliz”“Come sano y vive feliz”












                  Después de la lectura



                    ¿Qué verdura te encanta comer?

                    ¿Qué consejo le darías a Pablo?

                    ¿Te gusta la historia? ¿Por qué?



              16                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="21"><![CDATA[17.pdf   1   7/06/2018   11:49:57













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Embolilla papel crepé y pega alrededor de la imagen que
                           indica la respuesta correcta.

                           a. ¿Cuál era la verdura que no le gustaba a Pablo?


















                           b. ¿Qué animal ayudó a Pablo a regresar a casa?


















                        Nivel Inferencial



                      2 Repasa el número que indica el orden de las escenas.




















                                                                                                                                  17
                       ediciones]]></page><page Index="22"><![CDATA[18.pdf   1   7/06/2018   11:50:12












                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando plumón de color rojo marca con un aspa  (X) las
                           imagenes de los alimentos que debes consumir para crecer

                           sano y fuerte.














                                                                                            JUGO





















































                                                                                                                                  18
                       ediciones]]></page><page Index="23"><![CDATA[19.pdf   1   7/06/2018   11:50:48





                        Antes de la lectura




                          ¿En qué lugar se desarrolla la historia?

                          ¿De qué tratará la historia?

                          ¿Tendrá un final feliz?










                                                         Valor: “La fraternidad”
















































                     Para llegar a la ciudad de Ventura, se debe cruzar un pequeño

                     bosque lleno de hermosos  y frondosos árboles, con pequeños
                     arbustos, matas y pequeñas mantas verdes.

                     Un día y a muy temprana hora, un cojo y un ciego se encontraron

                     en este lugar camino a la ciudad.

                                                                                                                                  19
                       ediciones]]></page><page Index="24"><![CDATA[20.pdf   1   7/06/2018   11:51:08





               El cojo, amablemente, explicó: “Debo cruzar el bosque, pero mi
               única pierna buena no me permite avanzar tan rápido como

               quisiera”. Por  su parte,  el ciego respondió: “Yo  también debo

               cruzar,  pero como no puedo ver, siempre me topo con los

               árboles y eso también me demora mucho”.











































































              20                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="25"><![CDATA[21.pdf   1   7/06/2018   11:51:30





                     El cojo le propuso al ciego: “Hagamos un trato. Yo te guío por el
                     bosque y tú me llevas  cargado sobre tu espalda”.  El  ciego

                     aceptó encantado y le respondió: “Es una excelente idea. Así los

                     dos llegaremos  más rápido a la ciudad”. Inmediatamente,  el

                     ciego cargó al cojo sobre su espalda.
































































                        Durante la lectura



                          ¿Cuál es el problema del cojo y del ciego?

                          ¿De qué manera crees que termine la historia?

                                                                                                                                  21
                       ediciones]]></page><page Index="26"><![CDATA[22.pdf   1   7/06/2018   11:51:46





               Comenzaron  a cruzar  el bosque con mucho  cuidado, pero
               también de manera muy rápida. Cuando terminaron de cruzar,

               el cojo y el ciego fueron juntos a la ciudad de Ventura. Al llegar,

               los dos dieron las gracias uno al otro, luego se despidieron con un

               fuerte apretón de manos y una gran sonrisa.





















































                     “Debemos ayudarnos unos a otros”
                     “Debemos ayudarnos unos a otros”



                  Después de la lectura



                    ¿Te gustó la historia?

                    ¿Qué parte de la historia cambiarías?

                    ¿Qué parte de la historia te gustó más?



              22                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="27"><![CDATA[23.pdf   1   7/06/2018   11:52:18













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Utilizando plumón, marca con un aspa (X) la respuesta correcta.

                           a. En la historia hay:






















                           b. El cojo y el ciego se encontraron en:






















                        Nivel Inferencial



                      2 Responde en forma oral las preguntas:

                           a. ¿A qué lugar iban el ciego y el cojo?

                           b. ¿Qué tenían que cruzar para llegar a la ciudad?

                           c. ¿Por qué decidieron ayudarse?

                           d. ¿Qué hubieras hecho en el lugar del ciego y el cojo?


                                                                                                                                  23
                       ediciones]]></page><page Index="28"><![CDATA[24.pdf   1   7/06/2018   11:52:34













                        Nivel Crítico



                      3 Termina de colorear con crayolas, la imagen que muestra el

                           mensaje de la historia.






































































                                                                                                                                  24
                       ediciones]]></page><page Index="29"><![CDATA[25.pdf   1   7/06/2018   12:47:09





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué elementos contiene la imagen?

                          ¿Conoces cómo se llaman estos animales?

                          ¿Cómo te imaginas el final de la historia?




                                               Una linda colibrıı
                                               Un        a    l   i nd        a    c     o   l i  br
                                               Una linda colibrı


                                                          Valor: “La superación”
                                                          Valor: “La superación”
                                                          Valor: “La superación”











































                     En un bosque lejano, vivía una linda colibrí, acompañada de sus

                     amorosos padres. Ella tenía muchos amigos, con los cuales
                     siempre  salía  a  pasear  y  a  jugar.  Sus  padres,  que  se

                     preocupaban bastante por ella, le aconsejaban y le decían que

                     debía tener mucho cuidado cuando vaya a jugar al bosque con
                     sus amigos por el estado en el que se encontraba.


                                                                                                                                  25
                       ediciones]]></page><page Index="30"><![CDATA[26.pdf   1   7/06/2018   12:47:13





               La razón por la que los padres de la linda colibrí se preocupaban
               mucho era porque a ella le encantaba jugar en el bosque. Este

               lugar estaba muy descuidado, lleno de basura y tenía un olor

               desagradable. Además, como algunas veces, venían de

               excursión, algunas personas de ciudades cercanas, dejaban
               fogatas encendidas y causaban pequeños incendios.









































































              26                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="31"><![CDATA[27.pdf   1   7/06/2018   12:47:18





                     Entonces, la pequeña colibrí se dio cuenta que el bosque
                     estaba muy descuidado y que nadie se preocupaba por

                     mantenerlo limpio. Una mañana, la colibrí llamó a sus amigos y

                     les propuso arreglar todo el bosque para que nadie tuviera

                     miedo de jugar en él.
































































                        Durante la lectura



                          ¿De qué se dio cuenta la pequeña colibrí?

                          ¿Qué final puede tener la historia?

                                                                                                                                  27
                       ediciones]]></page><page Index="32"><![CDATA[28.pdf   1   7/06/2018   12:47:24





               Al escuchar la propuesta de su amiga, las aves se pusieron muy
               contentas y comenzaron a limpiar. Los demás animales del

               bosque se enteraron de lo que había planeado la pequeña

               colibrí y decidieron ayudar. Todos limpiaron el bosque y

               prometieron cuidarlo siempre.




















































                         “Debes superar los obstáculos que se te presentan”“Debes superar los obstáculos que se te presentan”





                  Después de la lectura



                    ¿Te gustó la historia?

                    ¿Qué te gustaría cambiar?

                    ¿Qué aprendiste de la actitud de la colibrí?



              28                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="33"><![CDATA[29.pdf   1   7/06/2018   11:55:06













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Marca con un aspa (X) la respuesta correcta.

                           a. La historia se desarrolla en:




















                           b. La colibrí vivía con:


















                        Nivel Inferencial



                      2 Encierra con serpentina la respuesta correcta.

                           a. La colibrí llamó a:

















                                                                                                                                  29
                       ediciones]]></page><page Index="34"><![CDATA[30.pdf   1   7/06/2018   11:55:24













                           b. Los demás animales decidieron:





















                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando crayolas, colorea a la colibrí.


















































                                                                                                                                  30
                       ediciones]]></page><page Index="35"><![CDATA[31.pdf   1   7/06/2018   11:56:03





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué animal observas en la imagen?

                          ¿Cómo te imaginas la historia?

                          Menciona lo que más llama tu atención de la imagen.




                                            L   a o         v   ej      a p          er      d    i  d    a
                                            La oveja perdida
                                             La oveja perdida


                                                        Valor: “La obediencia”













































                     Había una vez, un pastor que tenía un rebaño de cien hermosas

                     ovejas. Todos los días, él llevaba a sus ovejas a pastear en el

                     campo, donde habían muchos árboles que eran muy frondosos
                     en una hermosa y verde pradera. Las ovejas eran muy tranquilas y

                     siempre se quedaban cerca unas de las otras, pero había una que

                     siempre se separaba.

                                                                                                                                  31
                       ediciones]]></page><page Index="36"><![CDATA[32.pdf   1   7/06/2018   11:56:16





               El pastor les había dicho  muchas veces  a las ovejas  que no se
               alejaran del rebaño porque era muy peligroso. A pesar de todas

               las  recomendaciones  que  les  habían  hecho,  una  oveja

               desobediente se escapó y se fue a pasear sola. Se puso a caminar

               sola por varios senderos y cuando se dio cuenta, estaba perdida y
               no sabía como regresar junto con el rebaño.









































































              32                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="37"><![CDATA[33.pdf   1   7/06/2018   11:56:30





                     El pastor, como hacía todos los días, se puso a contar a las ovejas
                     antes de llevarlas  de vuelta a casa. Cuando el pastor se dio

                     cuenta de lo que había pasado, llevó a las demás ovejas a un

                     refugio cercano y fue a buscar a la oveja que se había perdido.

                     Caminó por mucho tiempo y de pronto, escuchó un ruido que
                     venía de un matorral.






























































                        Durante la lectura



                          ¿Qué recomendación había dado el pastor a las ovejas?

                          ¿Cómo crees que será el final de la historia?

                                                                                                                                  33
                       ediciones]]></page><page Index="38"><![CDATA[34.pdf   1   7/06/2018   11:56:47





               Corrió  hacia  el  lugar  de  donde  venía  el  ruido  y  encontró  a  la
               oveja que estaba buscando. El pastor se puso muy contento, la

               abrazó  y la acarició tiernamente. Después, con  mucha

               delicadeza la colocó sobre sus hombros y la llevó con las demás

               ovejas. El pastor organizó una gran fiesta por haber encontrado
               a la oveja que le faltaba.



















































                                 “Debemos obedecer para no caer en peligro”“Debemos obedecer para no caer en peligro”




                  Después de la lectura



                    ¿Te ha gustado la historia?

                    ¿Qué parte llamó más tu atención?

                    ¿Qué aprendiste con la historia?



              34                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="39"><![CDATA[35.pdf   1   7/06/2018   11:57:09













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Utilizando plumón, marca con una cruz (+) la respuesta correcta.

                           a. En la historia, el pastor tenía:





















                           b. El pastor llevaba a sus ovejas a:





















                           c. Cuando el pastor encontró a la oveja:





















                                                                                                                                  35
                       ediciones]]></page><page Index="40"><![CDATA[36.pdf   1   7/06/2018   11:57:26













                        Nivel Inferencial



                      2 Encierra con tiras de plastilina la respuesta correcta.

                           a. El pastor organizó una fiesta, porque estaba:





















                        Nivel Crítico


                      3 Decora con algodón el cuerpo de la oveja.











































                                                                                                                                  36
                       ediciones]]></page><page Index="41"><![CDATA[37.pdf   1   7/06/2018   11:59:47





                        Antes de la lectura




                          ¿A quiénes observas en la imagen?

                          ¿Qué crees que sucederá en la historia?

                          ¿Cómo crees que será el final?










                                                       Valor: “Identidad nacional”
















































                     Lucas y su familia viven en la ciudad de Lima. Él es un niño muy

                     amable y juguetón  que le encanta pasear con  sus amigos y

                     viajar a otras ciudades. Un día, sus padres, para premiar su buen
                     comportamiento y amabilidad, decidieron sorprenderlo y llevarlo

                     de paseo en sus vacaciones.

                                                                                                                                  37
                       ediciones]]></page><page Index="42"><![CDATA[38.pdf   1   7/06/2018   12:00:07





               Los  padres de  Lucas  eligieron  visitar la hermosa  ciudadela de
               Chan Chan, que queda en la región de La Libertad. Cuando le

               dieron  la noticia, Lucas se emocionó mucho,  comenzó  a dar

               grandes saltos por toda la habitación y agradeció a sus padres

               por la sorpresa.











































































              38                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="43"><![CDATA[39.pdf   1   7/06/2018   12:00:22





                     En la ciudad de Trujillo, Lucas y sus padres visitaron la plaza de
                     armas, donde tomaron un delicioso desayuno. Luego, fueron a la

                     ciudadela de Chan Chan. En ese lugar, ellos fueron recibidos por

                     un guía turístico que les contó la historia de la ciudadela y les

                     mostró los lugares más importantes. De regreso, decidieron visitar
                     las  casonas y museos, así  como la plazuela Recreo  y caminar

                     unos momentos por el paseo peatonal del jirón Pizarro.



























































                        Durante la lectura



                          ¿Qué sorpresa recibió Lucas de sus padres?

                          ¿Qué sucederá al final de la historia?

                                                                                                                                  39
                       ediciones]]></page><page Index="44"><![CDATA[40.pdf   1   7/06/2018   12:00:36





               Lucas tomó muchas fotografías de todos los grandiosos lugares
               que visitaron y además, filmó varios videos para tenerlos de

               recuerdo cuando volvieran a casa.

               De regreso a clases, Lucas les mostró a sus amigos el álbum de

               fotografías de la ciudadela Chan Chan y les contó además que
               había muchos lugares para conocer como museos y casonas.

               ¡Qué divertido fue el viaje de Lucas!
















































                                           “Conoce y valora las maravillas del Perú”
                                           “
                                             Conoce y valora las maravillas del Perú
                                                                                                                          ”

                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció el final?

                    ¿Conoces la ciudadela de Chan Chan?

                    ¿Qué agregarías a la historia?



              40                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="45"><![CDATA[41.pdf   1   7/06/2018   12:00:57













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con serpentina, encierra la respuesta correcta.

                           a. Lucas y sus padres fueron recibidos por:




















                           b. Lucas llevó a clases un:




















                        Nivel Inferencial



                      2 Con crayola, marca con un aspa (X) la respuesta correcta.

                           a. Lucas tomó la fotografía de:















                                                                                                                                  41
                       ediciones]]></page><page Index="46"><![CDATA[42.pdf   1   7/06/2018   12:01:10













                           b. Al final de la historia, Lucas:




















                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando crayolas, termina de colorear la escena.



















































                                                                                                                                  42
                       ediciones]]></page><page Index="47"><![CDATA[43.pdf   1   7/06/2018   10:11:30





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué hace la niña de la imagen?

                          ¿Te gusta hacer lo mismo?

                          ¿Cómo te imaginas la historia?










                                                   Valor: “Identidad y esfuerzo”



















































                     Melina es  una  niña  que  le  encanta  comer  chocolate.  Ella

                     siempre  está  rodeada  de  toda  clase de  dulces como  tortas,
                     bizcochos, donas, caramelos, chupetines y trufas. El problema es

                     que a la niña no le gusta hacer ejercicio.

                                                                                                                                  43
                       ediciones]]></page><page Index="48"><![CDATA[44.pdf   1   7/06/2018   10:11:47





               Su madre para ayudarla, la lleva caminando al jardín. A Melina
               no le agrada esto y le dice que está muy cansada, que prefiere

               ir  en  carro  porque  le  molesta  hacer  ejercicio.  A  pesar  de  sus

               quejas, van caminando al parque y a otros lugares.














































































              44                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="49"><![CDATA[45.pdf   1   7/06/2018   10:12:05





                     La madre de Melina habla con ella y le explica que el ejercicio es
                     importante para crecer sano. Así como una buena alimentación,

                     por lo que debe comer frutas, verduras y carne de pescado que

                     le permitirán crecer sana y fuerte.



































































                        Durante la lectura



                          ¿Qué hace la madre de la niña para ayudarla?

                          ¿Cómo puede continuar la historia?

                                                                                                                                  45
                       ediciones]]></page><page Index="50"><![CDATA[46.pdf   1   7/06/2018   12:52:27





               Gracias al apoyo y comprensión  de su madre, Melina ha
               decidido cambiar y ahora va caminando muy contenta  al

               parque, se alimenta mucho mejor y en las tardes, salta la soga

               con sus amigos del barrio.
























































                                                    “
                                                    “Debes tratar de ser mejor cada día”
                                                                                                                          ”
                                                      Debes tratar de ser mejor cada día

                  Después de la lectura



                    ¿Te gustó la historia?

                    ¿Qué agregarías a la historia?

                    ¿Qué has aprendido de la historia?



              46                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="51"><![CDATA[47.pdf   1   7/06/2018   10:13:38













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Utilizando plumón, marca con una cruz (+) la respuesta correcta.

                           a. A Melina le gusta comer:


















                           b. Melina camina:



















                        Nivel Inferencial



                      2 Con serpentina, encierra la respuesta correcta.

                           a. ¿Quién ayudó a Melina?


















                                                                                                                                  47
                       ediciones]]></page><page Index="52"><![CDATA[48.pdf   1   7/06/2018   10:14:45













                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando colores, termina de colorear la escena.









































































                                                                                                                                  48
                       ediciones]]></page><page Index="53"><![CDATA[49.pdf   1   7/06/2018   10:16:49





                        Antes de la lectura




                          ¿Cómo se llama el lugar que nos muestra la niña?

                          ¿Qué crees que pasará?

                          ¿Qué final tendrá la historia?





                             El concurso de disfraces
                             E   l  c     o    n    cu       r   s   o     d      e     d      i sf     r   a    c   e    s
                             El concurso de disfraces


                                              Valor: “La identidad y el esfuerzo”














































                     Había  una vez, una niña muy graciosa llamada  Melanie, que

                     vivía en una pequeña ciudad junto con sus queridos padres. Ella

                     soñaba con conocer la ciudadela inca Machu Picchu, ver de
                     cerca  sus enormes  paredes de  piedra  y tomarse  muchas

                     fotografías.  Melanie tiene  muchos  pósters y afiches de la

                     ciudadela que desea visitar.

                       ediciones                                                                                                  49]]></page><page Index="54"><![CDATA[50.pdf   1   7/06/2018   10:17:28





               Sus padres, enterados del deseo que tiene su hija por conocer
               este  lugar,  le  contaron  que  había un  concurso  de  disfraces

               donde  el premio  mayor  era  un  paquete de tres  pasajes ida y

               vuelta a Machu Picchu. Melanie se puso muy contenta.












































                                                                  CONCURSO DE DISFRACES

                                                                 1er
                                                                 puesto:

                                                                 Viaje a
                                                                 Machu
                                                                 Picchu






















              50                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="55"><![CDATA[51.pdf   1   7/06/2018   10:17:45





                     Melanie decidió participar en el concurso. La niña con ayuda de
                     su  mamá  decidieron  hacer  un  disfraz  ecológico  de  un  vestido

                     utilizando papel de periódicos  antiguos.  Las dos cantando  y

                     riendo realizaron el disfraz. Se demoraron cuatro días en armarlo.

                     El día del concurso, Melanie asistió con su hermoso disfraz y todos
                     quedaron admirados.




























































                        Durante la lectura



                          ¿Qué tipo de disfraz realizó la niña con ayuda de su madre?


                          ¿Qué ocurrirá más adelante en la historia?


                                                                                                                                  51
                       ediciones]]></page><page Index="56"><![CDATA[52.pdf   1   7/06/2018   10:18:02





               Melanie ganó el premio mayor del concurso, logrando cumplir su
               anhelado sueño que era el de visitar la ciudadela inca de Machu

               Picchu. Allí pudo admirar las maravillosas construcciones incas de

               piedra y tomarse  muchas  fotografías  de  todos  los lugares  que

               visitó. Melanie, sintiéndose muy orgullosa, exclamó con mucha
               alegría: “¡Amo a mi Perú!”.

























































                  Después de la lectura



                    ¿Qué es un disfraz?

                    ¿Te gustó el disfraz de Melanie?

                    ¿Qué disfraz hubieras hecho?



              52                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="57"><![CDATA[5años_CuentosyValores_Página (53).pdf   1   8/06/2018   11:10:48













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Utilizando  serpentina,  marca con  un aspa (X) la respuesta
                           correcta.


                           a. La historia se desarrolla en una:










                                                                                            “Mi jardín”









                           b. En la historia hay:





















                           c. Melanie elaboró su disfraz con:


















                                                                                                                                  53
                       ediciones]]></page><page Index="58"><![CDATA[54.pdf   1   7/06/2018   10:19:04













                        Nivel Inferencial



                      2 Con tiras de plastilina, encierra la respuesta correcta.

                           a. La niña hizo su disfraz con ayuda de su:


















                        Nivel Crítico



                      3 Decora  el  marco  de  la fotografía  con  el  material  de  tu

                           preferencia.










































                                                                                                                                  54
                       ediciones]]></page><page Index="59"><![CDATA[55.pdf   1   7/06/2018   10:22:28





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué lugar nos muestra la imagen?

                          ¿Cómo están vestidos?

                          ¿De qué crees que trate la historia?




                                             n
                                                                        os h
                                                                e l
                                                      a d
                                                  d
                                                                                                                          y
                                                                                                            os A
                                                                                                                                 r
                                                                                                                             a
                                                                                                        n
                                                                                          r
                                                                                      e
                                                                                                   a
                                                                                             m
                         a l
                      L
                      La leyenda de los hermanos Ayar
                                  e
                                      y
                                         e
                       La leyenda de los hermanos Ayar
                                                    Valor: “Identidad nacional”






























                     Cuenta la leyenda que en la gran montaña Pacaritambo (al

                     noroeste   de Cuzco) tras un gran diluvio el dios Wiracocha hizo salir

                     a los Hermanos Ayar. En la montaña llamada Tampu Tocco,
                     partieron los  cuatro  hermanos con sus respectivas esposas,  Ayar

                     Manco  y  Mama Ocllo, Ayar Cachi y Mama Cora, Ayar Uchu y

                     Mama Rahua y finalmente Ayar Auca y Mama Huaco.

                                                                                                                                  55
                       ediciones]]></page><page Index="60"><![CDATA[56.pdf   1   7/06/2018   10:23:25





               Juntos se dirigieron hacia el noreste en busca de tierras fértiles. En el
               trayecto, Ayar Cachi hacía alarde de su extraordinaria fuerza física,

               por lo que sus hermanos le hicieron regresar al cerro Tamputoco

               para recoger algunos objetos olvidados. Cuando Ayar Cachi

               ingresó a una cueva, un emisario de Ayar Manco provocó un
               derrumbe que cerró la entrada.









































































              56                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="61"><![CDATA[57.pdf   1   7/06/2018   10:24:50




                     Los demás siguieron su camino y llegaron al monte Huanacauri
                     donde hallaron un ídolo de piedra, donde Ayar Uchu saltó sobre

                     la estatua de piedra, quedando petrificado. Les aconsejó seguir

                     el  viaje y les pidió que se celebre en su memoria la ceremonia

                     del Huarachico, o "Iniciación de los jóvenes”. Más adelante, a
                     Ayar Auca le crecieron  alas  que le permitieron  volar hacia el

                     valle. Cuando llegó a una roca de Acamama, también quedó

                     convertido en piedra.

























































                        Durante la lectura



                          ¿Qué problemas tuvieron los hermanos en el camino?

                          ¿Cuál crees que será el final?

                                                                                                                                  57
                       ediciones]]></page><page Index="62"><![CDATA[58.pdf   1   7/06/2018   12:55:49





               Ayar Manco, el último de los hermanos siguió caminando hasta
               por  fin  alcanzar  un  lugar  adecuado  para  vivir junto  con  sus

               hermanas,  el valle del Cusco,  donde clavó su bastón dorado

               (concedido por el dios Inti). En el mismo lugar, donde su bastón se

               hundió en la tierra, nació la ciudad de Cusco (o Cuzco), la cual
               fue erigida en honor a los dioses Inti y Wiracocha, convirtiéndose

               en la capital del Tahuantinsuyo, el comienzo del Imperio Inca.
















































                                               “Todos debemos amar nuestras raíces”
                                               “Todos debemos amar nuestras raíces”



                  Después de la lectura



                    ¿Qué es lo que más te ha gustado de la historia?

                    ¿Te parece correcto que engañaran a Ayar Cachi?

                    ¿Qué aprendiste con esta historia?



              58                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="63"><![CDATA[59.pdf   1   7/06/2018   10:25:52













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con crayola, decora el marco de la respuesta correcta.

                           a. ¿Quiénes salieron del cerro Tamputoco?

































                           b. ¿En qué se convirtió Ayar Uchu?
































                                                                                                                                  59
                       ediciones]]></page><page Index="64"><![CDATA[60.pdf   1   7/06/2018   10:26:42













                        Nivel Inferencial



                      2 Con serpentina, marca con un aspa (X) la respuesta correcta.

                           a. ¿Quiénes quedaron al final?


















                        Nivel Crítico



                      3 Termina de colorear la ropa de Ayar Manco.













































                                                                                                                                  60
                       ediciones]]></page><page Index="65"><![CDATA[61.pdf   1   7/06/2018   10:29:35





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué actividad realiza la señora?

                          ¿Por qué es necesario regar a las plantas?

                          ¿Qué final te gustaría?




                                                   Una linda flor
                                                   U     na l           i  n    d    a f        l o    r
                                                    Una linda flor


                                                                 Valor: “El amor”



















































                     La casa de Rita es pequeña, pero muy acogedora. En su interior,

                     hay un hermoso jardín lleno de hermosas flores. A Rita, que es una
                     linda señora,  le encanta  cultivar hermosos  tulipanes. Tiene

                     muchas de estas flores y de distintos colores.

                                                                                                                                  61
                       ediciones]]></page><page Index="66"><![CDATA[62.pdf   1   7/06/2018   10:30:21





               Todo  sucedía con  total normalidad, Rita formaba hermosos
               ramilletes de tulipanes y los regalaba a sus amigas en sus

               cumpleaños. Hasta que una noche, llovió muy fuerte y el agua

               inundó su hermoso jardín.














































































              62                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="67"><![CDATA[63.pdf   1   7/06/2018   10:31:03





                     Todos los tulipanes se marchitaron y el jardín quedó lleno de lodo.
                     Rita se puso muy triste,  pero  no  se quedó  sentada y decidió

                     arreglarlo. Compró semillas de tulipanes y volvió a sembrar en su

                     jardín. Todas las mañanas, se levantaba temprano a limpiarlas y

                     cantarles con amor.
































































                        Durante la lectura



                          ¿Qué hizo Rita para arreglar su jardín?

                          ¿Cómo continuará la historia?

                                                                                                                                  63
                       ediciones]]></page><page Index="68"><![CDATA[64.pdf   1   7/06/2018   10:31:24





               Al no ver resultados rápidos, Rita no se dio por vencida y siguió
               cuidando su jardín con  mucho  esmero.  Después de un  largo

               tiempo, el jardín de Rita estuvo adornado nuevamente por los

               más hermosos tulipanes. Todos sus amigos y amigas la felicitaron

               por haber logrado su objetivo.





















































                                      “
                                      “Con amor, todas las cosas se hacen mejor”
                                                                                                                          ”
                                        Con amor, todas las cosas se hacen mejor

                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció la historia?

                    ¿Qué parte llamó más tu atención?

                    ¿Te gustan las flores?



              64                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="69"><![CDATA[65.pdf   1   7/06/2018   10:32:03













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Utilizando serpentina, encierra la respuesta correcta.

                           a. Rita cultiva en su jardín:






















                           b. Una noche:





















                           c. Al final de la historia:




















                                                                                                                                  65
                       ediciones]]></page><page Index="70"><![CDATA[66.pdf   1   7/06/2018   10:32:20













                        Nivel Inferencial



                      2 Con plumón, marca con una cruz (+) la respuesta correcta.

                           a. ¿Qué hizo Rita después de la lluvia?


















                        Nivel Crítico



                      3 Decora con diamantina de colores los tulipanes.













































                                                                                                                                  66
                       ediciones]]></page><page Index="71"><![CDATA[67.pdf   1   7/06/2018   10:34:50





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué hacen la maestra y los niños?

                          ¿Qué significa la palabra reciclar?

                          ¿Cómo te imaginas el final?




                                     Marco y el reciclaje
                                     M       a    r   c   o y e              l r      e    c   i c    l a    j  e
                                      Marco y el reciclaje


                                                             Valor: “El respeto”



















































                     Marco  es  un niño  que  le  encanta  hacer  todo  tipo  de

                     manualidades.  Una  mañana  en  el  jardín,  su  profesora  le  habló
                     sobre los cuidados que se deben tener con el medio ambiente y la

                     práctica de reciclar.

                                                                                                                                  67
                       ediciones]]></page><page Index="72"><![CDATA[68.pdf   1   7/06/2018   10:35:18





               Ella les propuso a todos los niños y niñas del aula realizar un proyecto
               muy interesante de reciclaje. En primer lugar, les solicitó armar sus

               contenedores con material reciclable. Marco se puso muy feliz por

               esta actividad, ya que le encanta hacer manualidades.














































































              68                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="73"><![CDATA[69.pdf   1   7/06/2018   10:35:48





                     A la semana siguiente, Marco, con ayuda de su profesora, armó
                     sus tres contenedores  de colores: azul para los papeles,  verde

                     para el vidrio y amarillo para los envases de plástico. Utilizó

                     diversos materiales como cajas de cartón, pinturas de los colores

                     de los contenedores y fotografías grandes relacionadas al tema.




















































                                                                         Goma










                        Durante la lectura



                          ¿Qué propuso la profesora a los niños y las niñas?

                          ¿Qué pasará más adelante en la historia?

                                                                                                                                  69
                       ediciones]]></page><page Index="74"><![CDATA[70.pdf   1   7/06/2018   10:36:19





               Al finalizar el proyecto, Marco muy feliz y entusiasmado, llevó los
               contenedores  que había armado en el jardín a su casa. Los

               padres de Marco decidieron seguir la iniciativa de la profesora

               de su hijo. Desde ese momento, toda su familia empezó a reciclar

               para ayudar a cuidar mejor el medio ambiente.





















































                                              “
                                              “Tu deber es cuidar el medio ambiente”
                                                                                                                          ”
                                                Tu deber es cuidar el medio ambiente

                  Después de la lectura



                    ¿Te gustó la historia?

                    ¿Alguna vez has hecho manualidades?

                    ¿Qué otras actividades ayudan a cuidar el medio ambiente?



              70                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="75"><![CDATA[71.pdf   1   7/06/2018   10:36:38













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con plumón, marca con un aspa (X) la respuesta correcta.


                           a. ¿Qué le encanta hacer a Marco?



















                                                               Goma
                           b. ¿Quién propuso armar los contenedores?





















                           c. ¿Cuántos contenedores armó Marco?




















                                                                                                                                  71
                       ediciones]]></page><page Index="76"><![CDATA[72.pdf   1   7/06/2018   10:36:52













                        Nivel Inferencial



                      2 Con tiras de plastilina, encierra la respuesta correcta.

                           a. ¿Qué utilizó Marco para armar sus contenedores?


















                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando hisopo y témpera, decora los contenedores.













































                                                                                                                                  72
                       ediciones]]></page><page Index="77"><![CDATA[73.pdf   1   7/06/2018   10:39:04





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué tipo de productos vende la señora?

                          ¿Cómo crees que será la historia?

                          ¿Te gusta comer este tipo de alimentos?




                                   Una rica hamburguesa
                                   U    n    a     r   i c   a     h     a    m      b   u    r  g    u   es       a
                                   Una rica hamburguesa


                                                             Valor: “Vida sana”
                                                             Valor: “Vida sana”
                                                             Valor: “Vida sana”







































                                             MIL SABORES
                                              MIL SABORES





                                                 hechas con el toque perfecto
                                                 hechas con el toque perfecto
                     En la tienda “Mil sabores” se venden unas ricas hamburguesas. La
                     señora Teresa las  prepara con pollo frito, papas  fritas con

                     mayonesa , ketchup, ají y mostaza. Además, se venden papas
                     rellenas, gaseosas, jugos, galletas, caramelos y bombones.


                                                                                                                                  73
                       ediciones]]></page><page Index="78"><![CDATA[74.pdf   1   7/06/2018   10:39:26





               Un  día,  ella se  dio  cuenta  que  lo  que  vendía era  comida
               chatarra,  ya que  los alimentos que  preparaba  tenían  un  alto

               contenido de sal, grasas y azúcares. Además, todos los niños y

               niñas que le compraban habían engordado y decidió cambiar.














































































              74                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="79"><![CDATA[75.pdf   1   7/06/2018   10:39:42





                     A la mañana siguiente, preparó unas hamburguesas especiales
                     que contenían lo siguiente: pollo sancochado, lechuga, tomate,

                     brócoli y otras verduras. Además decidió vender diversas frutas,

                     agua mineral y jugos. La señora Teresa estaba muy contenta por

                     mejorar sus productos para el bienestar de sus compradores.
































































                        Durante la lectura



                          ¿Qué hizo la señora Teresa para dejar la comida chatarra?

                          ¿De qué manera puede terminar la historia?

                                                                                                                                  75
                       ediciones]]></page><page Index="80"><![CDATA[76.pdf   1   7/06/2018   10:40:08





               Los niños y niñas al probar las hamburguesas especiales se dieron
               cuenta que eran muy deliciosas y sobre todo. nutritivas. Desde

               entonces,  la señora  Teresa  solo vende  comida sana, donde

               incluye frutas,  verduras,  tubérculos,  así como  toda  clase de

               bebidas. ¡Debemos comer sano para vivir mejor!














































                                                MIL SABORES
                                                 MIL SABORES




                                                                          “Come sano y vivirás feliz”“Come sano y vivirás feliz”




                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció la historia?

                    ¿Cuál de las dos hamburguesas te gusta más?

                    Menciona otros alimentos saludables.



              76                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="81"><![CDATA[77.pdf   1   7/06/2018   10:40:38













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Pinta con crayola el marco de la respuesta correcta.

                           a. ¿Qué se vende en la tienda “Mil sabores”?




















                           b. ¿Qué tenían las hamburguesas al inicio?





















                           c. ¿Qué decidió preparar la señora Teresa?






















                                                                                                                                  77
                       ediciones]]></page><page Index="82"><![CDATA[78.pdf   1   7/06/2018   10:40:58












                        Nivel Inferencial



                      2 Responde en forma oral las siguientes preguntas:

                           a. ¿De qué se dio cuenta la señora Teresa?

                           b. ¿Qué ingredientes utilizó para preparar sus nuevas

                                hamburguesas?

                           c. ¿Qué otros alimentos saludables puede vender la señora

                                Teresa?


                        Nivel Crítico


                      3 Observa los ingredientes y con plumón, encierra los que utilizarías

                           para preparar una hamburguesa saludable.
















































                                                                                                                                  78
                       ediciones]]></page><page Index="83"><![CDATA[79.pdf   1   7/06/2018   10:44:06





                        Antes de la lectura




                          ¿Sabes quién es Santa Rosa?

                          ¿Qué es un milagro?

                          ¿Qué ocurrirá en la historia?




                               El milagro de Santa Rosa
                               E  l m         i l a    g    r  o d         e S        a    n    t  a R         os      a
                               El milagro de Santa Rosa


                                                            Valor: “La bondad”
                                                            Valor: “La bondad”
                                                             Valor: “La bondad”











































                     Santa Rosa de Lima era una mujer que era muy amable con
                     todos, ya sea personas o animales. Además era muy hermosa y

                     su familia  quería que se casara con  alguno  de los muchos

                     pretendientes que tenía, pero ella decidió hacerse religiosa.

                     La madre de Santa Rosa tenía un hermoso gallo llamado Pintado,
                     que era muy mimado por todos en la casa.


                                                                                                                                  79
                       ediciones]]></page><page Index="84"><![CDATA[80.pdf   1   7/06/2018   10:43:02





               Pintado era un gallo que además de ser muy hermoso, tenía la
               cualidad de ser sumiso y manso, por eso la madre de Santa Rosa

               lo cuidaba con mucho esmero y paciencia. Pero, con el tiempo

               el gallo llegó a engordar tanto, que apenas podía caminar. El

               motivo era que Pintado solo comía y comía sin parar. Dejó de
               pasear y muy a menudo se quedaba dormido.





















                                                                                                      z         z


















































              80                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="85"><![CDATA[81.pdf   1   7/06/2018   10:44:22





                     Lo que más enojaba a la mamá de Santa Rosa era que el gallo
                     antes  cantaba con  exactitud  pero  de  pronto  se volvió mudo.

                     Solo hacía dos cosas: comer y dormir. Pintado comía todo lo que

                     podía encontrar en su camino, así como también dormía donde

                     podía y por largas horas.
                     Entonces, la  mamá de Santa Rosa al  darse cuenta de lo que

                     hacía Pintado, tomó una difícil decisión. Una mañana, cansada

                     de esperar  algún cambio, le dijo al gallo: “Ya que no  quieres
                     cantar, yo te prometo que has de morir mañana”.

































































                                                                                                                                  81
                       ediciones]]></page><page Index="86"><![CDATA[82.pdf   1   7/06/2018   10:45:39





               Santa Rosa al escuchar esto, se puso muy triste y decidió ayudar
               al gallo que  tanto  quería.  Se  acercó  a Pintado  para muy

               amablemente, decirle: “Canta, Pintado, canta. Mira que cantar

               es tu salvación”.

               Al  instante,  de  manera  sorprendente,  se levantó  el gallo y
               sacudiendo las alas, con  aires de apuesto  galán, comenzó  a

               cantar con mucha alegría. Al oir el hermoso canto del gallo, la

               mamá de Santa Rosa se puso muy contenta  y decidió seguir
               cuidando al gallo. La santa había hecho un milagro.











































                                                          “Ayuda con bondad a los demás”“Ayuda con bondad a los demás”




                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció el milagro?

                    ¿Qué milagro te gustaría que pasara?

                    Al final, ¿la historia fue cómo la imaginaste?



              82                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="87"><![CDATA[83.pdf   1   7/06/2018   10:46:53













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Forma una cruz (+) utilizando tiras de plastilina para marcar la
                           respuesta correcta.

                           a. La historia nos habla de:


















                           b. La dueña del gallo era:



















                        Nivel Inferencial



                      2 Repasa el número que indica el orden de las escenas.



















                                                                                                                                  83
                       ediciones]]></page><page Index="88"><![CDATA[84.pdf   1   7/06/2018   10:48:11












                        Nivel Crítico



                      3 Encuentra y encierra las cinco diferencias entre estas dos
                           escenas.








































































                                                                                                                                  84
                       ediciones]]></page><page Index="89"><![CDATA[85.pdf   1   7/06/2018   10:50:57





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué crees que se está celebrando?

                          ¿Es importante entregar regalos a los demás?

                          Menciona el final que te gustaría para la historia.




                                                                                e T
                                                                                           a
                                                                    o d
                                                             a
                                                                  l
                                                                                                          n
                                                                                               t
                                                                                                              a
                                                                                                   i
                                                                                                     a
                                                         g
                                            l r
                                        E
                                        El regalo de Tatiana
                                                    e
                                         El regalo de Tatiana
                                                           Valor: “La humildad”
                                                           Valor: “La humildad”
                                                            Valor: “La humildad”






































                     La mamá de Hugo organizó una pequeña fiesta de cumpleaños

                     para su hijo e invitó a todos sus amigos. Colocó algunos adornos

                     y en una mesa circular puso algunos bocadillos. Los invitados
                     fueron vestidos con ropa bonita y llevando grandes regalos.


                                                                                                                                  85
                       ediciones]]></page><page Index="90"><![CDATA[86.pdf   1   7/06/2018   10:51:25





               De pronto,  llegó  Tatiana, la mejor  amiga del cumpleañero,
               vistiendo ropa  sencilla y llevando en  las manos  un  pequeño

               regalo. Los niños al verla, comenzaron a burlarse de ella. Incluso

               le colocaron apodos y se reían a sus espaldas.














































































              86                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="91"><![CDATA[87.pdf   1   7/06/2018   10:51:53





                     La niña se puso muy nerviosa y se mantuvo en silencio ante la
                     burla de los demás niños y niñas. El cumpleañero Hugo se dio

                     cuenta de lo que estaba pasando y decidió ayudar a su amiga

                     Tatiana, ya que ella siempre le apoyaba en todo. Se acercó a su

                     amiga y le agradeció por su regalo.
































































                        Durante la lectura



                          ¿Por qué los niños y las niñas se burlaron de Tatiana?

                          ¿Qué sucederá más adelante en la historia?

                                                                                                                                  87
                       ediciones]]></page><page Index="92"><![CDATA[88.pdf   1   7/06/2018   10:54:39





               Luego,  habló con  sus amigos y les dijo: “Todos  los regalos  son
               importantes, no por el tamaño que tienen sino por el cariño con

               el que se dan”. Todos sus amigos pidieron disculpas a la niña por

               haberse burlado de ella, entendieron que deben ser humildes y

               abrazaron a Tatiana.





















































                                                    “Trata de ser humilde con los demás”“Trata de ser humilde con los demás”




                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció la historia?

                    ¿Por qué los demás niños se burlaban de Tatiana?

                    ¿Qué hubieras hecho en el lugar de Hugo?



              88                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="93"><![CDATA[89.pdf   1   7/06/2018   10:55:22













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con serpentina, encierra la respuesta correcta.

                           a. La mamá de Hugo organizó:




















                           b. Los amigos de Hugo llevaron:





















                           c. Los niños se burlaron de:






















                                                                                                                                  89
                       ediciones]]></page><page Index="94"><![CDATA[90.pdf   1   7/06/2018   10:56:01













                        Nivel Inferencial


                      2 Con tiras de plastilina, marca con un aspa (X) la respuesta

                            correcta.

                            a. Al final de la historia:




















                        Nivel Crítico



                      3 Usando los materiales de tu preferencia, dibuja y colorea lo

                           que le regalarías a tu amigo(a) en su cumpleaños.






































                                                                                                                                  90
                       ediciones]]></page><page Index="95"><![CDATA[91.pdf   1   7/06/2018   10:57:49





                        Antes de la lectura




                          ¿De qué crees que será la historia?

                          ¿Qué problema crees que tiene la niña?

                          ¿En qué terminará la historia?




                                         El miedo de Marina
                                         E   l m        i e    d    o d        e M            a    r  i n    a
                                         El miedo de Marina


                                                            Valor: “La fortaleza”
                                                            Valor: “La fortaleza”
                                                            Valor: “La fortaleza”











































                     Marina era una niña que le tenía mucho miedo a la oscuridad,

                     por eso, todas las noches lloraba cuando le apagaban la luz de

                     la lámpara y a veces, aparecía en la sala con todas las luces
                     prendidas. Y aunque sus papás le explicaban con paciencia que

                     no tenía nada que temer en la oscuridad, la niña Marina seguía

                     con su temor.

                                                                                                                                  91
                       ediciones]]></page><page Index="96"><![CDATA[92.pdf   1   7/06/2018   11:00:01





               Un día, llegó de visita a la casa de Marina su tía Valeria. La niña
               la quería y admiraba mucho porque ella era una mujer muy

               valiente. Muchas veces, Marina exclamaba: “Me gustaría ser tan

               valiente como  mi  tía  Valeria”. Ese  día, la niña  Marina  se

               emocionó al enterarse que su tía había tenido el mismo miedo
               que ella cuando era pequeña.









































































              92                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="97"><![CDATA[93.pdf   1   7/06/2018   11:01:20





                     Valeria, la tía de Marina, le mencionó: “Te contaré mi secreto, mi
                     querida Marina. Para vencer mi temor  a la oscuridad no me

                     llevaron al médico o me compraron un juguete especial.

                     Quienes me enseñaron a ser valiente y a vencer mi temor a la

                     oscuridad fueron unos niños ciegos que conocí en un albergue
                     de la ciudad donde vivo.

                     Te propongo un trato para ayudarte: esta noche, cuando vayas

                     a dormir deja que tus padres apaguen la luz. Si sientes miedo,
                     cierra los ojos, levántate con cuidado, y trata de ver qué es lo

                     que te da temor”.



















































                        Durante la lectura



                          ¿Cuál era el secreto de la tía Valeria?

                          ¿Qué final tendrá la historia?

                                                                                                                                  93
                       ediciones]]></page><page Index="98"><![CDATA[94.pdf   1   7/06/2018   11:02:19





               La niña, al comienzo, se opuso a lo que su tía Valeria le aconsejó.
               Le dijo que ella tenía mucho temor y que pensaba que podía ser

               peor si se quedaba sin luz.

               Después de pensarlo por un largo rato, Marina aceptó y al llegar

               la noche  sus padres como todas las  noches la acostaron  y
               apagaron la luz de su lámpara. Al poco rato, la niña sintió mucho

               miedo, y haciendo caso del consejo de su querida tía, fue a

               tocar aquella sombra misteriosa.
               A la  mañana siguiente, Marina, con una gran sonrisa dijo: "¡El

               miedo es blando y suave!... ¡Es mi oso de peluche!"



                                                                                               SILLAO
                                                     ARVEJA
                                                   100 % NATURAL
                                                   ARVEJA
                                             en almibar
                                                    400 g






























                                                                         “Debes ser siempre fuerte”“Debes ser siempre fuerte”




                  Después de la lectura



                    ¿Cuál es tu mayor miedo?

                    ¿Qué hubieras hecho en el lugar de la niña?

                    ¿Estás de acuerdo con el final?



              94                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="99"><![CDATA[95.pdf   1   7/06/2018   11:05:23













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Utilizando serpentina, marca con una cruz (+) la imagen que
                           completa la oración.

                           a. Marina le tenía miedo a la:


















                           b. La sombra que le daba miedo a Marina era:


















                        Nivel Inferencial



                      2 Repasa el número que indica el orden de las escenas.





                                                                                                               ARVEJA           SILLAO
                                                                                                               100 % NATURAL
                                                                                                               ARVEJA
                                                                                                            en almibar
                                                                                                               400 g









                                                                                                                                  95
                       ediciones]]></page><page Index="100"><![CDATA[96.pdf   1   7/06/2018   11:06:32












                        Nivel Crítico



                      3 Decora el oso utilizando lana picada de color marrón.










































































                                                                                                                                  96
                       ediciones]]></page><page Index="101"><![CDATA[97.pdf   1   7/06/2018   13:02:55





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué nos muestra la imagen?

                          ¿Cómo te gustaría que fuera la historia?

                          ¿Qué significa samaritano?




                                         E   l b      u   e    n s        a    ma         r   i t  a    n
                                         El buen samaritanoo
                                         El buen samaritano


                                                          Valor: “La fraternidad”
                                                          Valor: “La fraternidad”
                                                          Valor: “La fraternidad”














































                     Un  maestro  de la ley preguntó  a Jesús: "Maestro,  ¿Qué debo
                     hacer para ir al cielo y tener vida eterna?". Él contestó: "¿Qué

                     dicen las escrituras?". El hombre contestó: "Ama al Señor tu Dios

                     con todo tu corazón, con toda tu alma y con todas tus fuerzas, y

                     ama a tu prójimo como a ti mismo".

                                                                                                                                  97
                       ediciones]]></page><page Index="102"><![CDATA[98.pdf   1   7/06/2018   11:14:49





               Jesús dijo: "¡Así es! Haz esto y vivirás por siempre en el cielo". El
               hombre preguntó: "¿Quién es mi prójimo? ¿Cómo puedo saber a

               quién debo ayudar?". Jesús respondió: Había una vez un judío

               que iba por un camino. Venía de Jerusalén, e iba hacia Jericó, lo

               que le tomaría un día o dos caminando.











































































              98                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="103"><![CDATA[99.pdf   1   7/06/2018   11:15:22





                     El camino era rocoso  y había  pequeñas colinas alrededor. El
                     hombre estaba cantando muy alegre y disfrutando del hermoso

                     día, cuando de repente un par de hombres salieron por detrás

                     de una colina. Los hombres se llevaron todas sus pertenencias y

                     le arrancaron  la mayoría de sus ropas. No querían que él los
                     siguiera, así que lo golpearon y lo dejaron tendido y sangrando al

                     lado del camino.



























































                        Durante la lectura



                          ¿Qué le sucedió al judío?

                          ¿Cómo crees que terminará la historia?

                                                                                                                                  99
                       ediciones]]></page><page Index="104"><![CDATA[100.pdf   1   7/06/2018   11:15:50





               Pasaron por allí un sacerdote y un levita, pero ambos tomaron el
               otro  lado  del  camino.  Entonces  pasó  un  samaritano  que  se

               acercó, curó sus heridas con aceite y las vendó. Lo llevó a una

               posada y pagó al encargado para que cuide de él. Luego Jesús

               preguntó: ¿Cuál de ellos se portó como prójimo del herido? El
               maestro dijo: “El que se mostró compasivo”. Jesús habló y le dijo:

               “Vete y haz tú lo mismo”.
















































                                                      “Ama a tu prójimo como a ti mismo”“Ama a tu prójimo como a ti mismo”




                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció la historia?

                    ¿Qué hubieras hecho en el lugar del sacerdote?

                    ¿De qué otras formas puedes ayudar a tu prójimo?



             100                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="105"><![CDATA[101.pdf   1   7/06/2018   11:16:20













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con serpentina marca con un aspa(X) la respuesta correcta.

                           a. ¿A quién pregunta el maestro de la ley?























                           b. ¿Qué pasó con el hombre que iba de Jerusalén a Jericó?






















                           c. ¿Quién ayudó al hombre?


















                                                                                                                                 101
                       ediciones]]></page><page Index="106"><![CDATA[102.pdf   1   7/06/2018   11:13:28














                        Nivel Inferencial


                      2 Con crayola encierra la respuesta correcta.


                           a. ¿Qué hicieron el sacerdote y el levita?




























                        Nivel Crítico



                      3 Usando la técnica del puntillismo decora la ropa de los personajes.


































                                                                                                                                 102
                       ediciones]]></page><page Index="107"><![CDATA[103.pdf   1   7/06/2018   11:17:54





                        Antes de la lectura




                          Menciona el nombre de cada uno de los objetos.

                          ¿De qué crees que tratará la historia?

                          ¿Qué dificultad te gustaría que hubiera en la historia?




                         ¡  Q     u    é    b     oni         t  a    s   h     er      r  a    m      i e    n    t  a   s   !
                         ¡Qué bonitas herramientas!
                          ¡Qué bonitas herramientas!


                                                      Valor: “Trabajo en equipo”
                                                      Valor: “Trabajo en equipo”
                                                      Valor: “Trabajo en equipo”
















































                     En un pequeño almacén se encontraban un rastrillo, una pala,

                     una manguera y unos guantes. Desde el primer momento en que

                     se conocieron, se volvieron grandes amigos y realizaban muchas
                     actividades juntos.


                                                                                                                                 103
                       ediciones]]></page><page Index="108"><![CDATA[104.pdf   1   7/06/2018   11:18:10





               Pero  con  el pasar del tiempo,  todo  cambió. Una noche,  ellos
               empezaron a discutir sobre quién era el más importante. El rastrillo

               decía: “Yo dejo el jardín más limpio”. La pala respondía: “Gracias

               a mí, pueden sembrar plantas”.














































































             104                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="109"><![CDATA[105.pdf   1   7/06/2018   11:18:32





                     La manguera mencionaba: “Yo riego a las plantas” y los guantes
                     afirmaban: “Con nosotros, el jardinero trabaja mejor”. Todas las

                     herramientas se consideraban importantes y seguían peleando

                     entre ellas tratando de imponer su idea. Al comienzo, hablaban

                     en orden, pero después, gritaban unas y otras, sin importarles el
                     gran alboroto que armaban.






























































                        Durante la lectura



                          ¿Por qué discutían las herramientas?

                          ¿Cómo continuará la historia?

                                                                                                                                 105
                       ediciones]]></page><page Index="110"><![CDATA[106.pdf   1   7/06/2018   11:21:20





               En ese momento, entró el jardinero, se llevó a las herramientas y
               con ayuda de todas, arregló  su jardín. Ya de regreso,  en el

               almacén, el rastrillo, la pala, la manguera y los guantes

               empezaron de nuevo a hablar, comentando acerca del buen

               trabajo  que  habían hecho.  Se  dieron  cuenta  que  si trabajan
               juntas logran todos sus objetivos.



















































                  “Si unimos nuestras fuerzas lograremos grandes metas”“Si unimos nuestras fuerzas lograremos grandes metas”




                  Después de la lectura



                    ¿Te divertiste con la historia?

                    ¿Conoces alguna de las herramientas de la historia?

                    ¿Te gustaría sembrar plantas?



             106                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="111"><![CDATA[107.pdf   1   7/06/2018   11:22:04













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con crayola marca con una cruz (+) la respuesta correcta.

                           a. ¿Quiénes estaban en el almacén?























                           b. ¿Qué dice la manguera?






















                           c. ¿Cómo termina la historia?


















                                                                                                                                 107
                       ediciones]]></page><page Index="112"><![CDATA[108.pdf   1   7/06/2018   11:26:48














                        Nivel Inferencial


                      2 Con plumón encierra la respuesta correcta.


                           a. ¿Qué hizo el jardinero con las herramientas?









                                                                                               35
                                                                                       30















                        Nivel Crítico



                      3 Rasga papel lustre de colores y decora los guantes.


































                                                                                                                                 108
                       ediciones]]></page><page Index="113"><![CDATA[109.pdf   1   7/06/2018   11:30:31





                        Antes de la lectura




                          ¿A quiénes puedes ver en la escena?

                          ¿Por qué crees que se encuentran en ese lugar?

                          ¿Cómo te gustaría que termine la historia?



                                                                          l
                                                                      e
                                                            b
                                                                 u
                                                                            o a
                                                                                        ma
                                                                                                           e
                                                                                                    b
                                                                                                         l
                                                n a
                                           U
                                           Un abuelo amable
                                           Un abuelo amable
                                                         Valor: “La amabilidad”
                                                         Valor: “La amabilidad”
                                                          Valor: “La amabilidad”










































                     Olga tiene  un abuelo muy amable y divertido que se llama

                     Ricardo. Él le cuenta muchas historias interesantes y los fines de

                     semana salen a pasear al parque más cercano  de su casa.
                     Además, juntos arman enormes rompecabezas de ciudades.


                                                                                                                                 109
                       ediciones]]></page><page Index="114"><![CDATA[110.pdf   1   7/06/2018   11:30:46





               Ella fue a visitarlo el día domingo porque se encontraba enfermo.
               Entonces, Olga decidió cuidar y ayudar a su abuelo en todo lo

               que pudiera. Se sentó a su lado, le contó lo que había hecho en

               la escuela y le comentó que la felicitaron por sus buenas notas.

































































                  Durante la lectura



                    ¿Qué hizo Olga por su abuelo?


                    ¿De qué manera continuará la historia?


             110                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="115"><![CDATA[111.pdf   1   7/06/2018   11:31:22





                     Después lo ayudó a levantarse y le alcanzaba todas las cosas
                     que  le  pedía, le  recordó  que  debía tomar  su  medicina y  se

                     sentaron en la sala a escuchar música. El abuelo estaba muy feliz

                     de contar con la compañía de Olga.














































































                                                                                                                                 111
                       ediciones]]></page><page Index="116"><![CDATA[112.pdf   1   7/06/2018   11:31:50





               El señor Ricardo se sanó y fue a ver a su nieta para salir a pasear.
               Ellos corrieron  en el parque y comieron  ricos helados. Por  la

               noche,  Ricardo le contó hermosas historias a su nieta y rieron

               felices.

























































                                                   “La amabilidad trae mucha felicidad”
                                                   “La amabilidad trae mucha felicidad”


                  Después de la lectura



                    ¿Por qué te agradó la historia?

                    ¿Visitas a tus abuelos muchas veces?

                    ¿Qué actividad te gustaría realizar con tus abuelos?



             112                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="117"><![CDATA[113.pdf   1   7/06/2018   11:33:10













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Con plumón, marca con un aspa (X) la respuesta correcta.

                             a. La historia nos habla de:






















                             b. Ricardo, el abuelo de Olga, estaba:






















                             c. El señor Ricardo y su nieta comieron:



















                                                                                                                                 113
                       ediciones]]></page><page Index="118"><![CDATA[114.pdf   1   7/06/2018   11:35:05












                        Nivel Inferencial



                      2 Decora con plastilina el marco de la imagen que muestra el final
                           de la historia
























                        Nivel Crítico


                      3 Termina de colorear la escena.










































                                                                                                                                 114
                       ediciones]]></page><page Index="119"><![CDATA[115.pdf   1   7/06/2018   11:38:04





                        Antes de la lectura




                          ¿Qué sucede en la imagen?

                          ¿Por qué crees que están adornando?

                          ¿Cómo te imaginas el final?




                                                       La Navidad
                                                       La       N       a    v    i d    a    d
                                                       La Navidad


                                                                Valor: “La paz”



















































                     ¡Se acerca la Navidad! Para celebrar esta fecha tan especial se

                     realizan diversas actividades en el jardín, como por ejemplo
                     decoración de ambientes, concurso de nacimientos y villancicos,

                     elaboración de tarjetas, entre otros.

                                                                                                                                 115
                       ediciones]]></page><page Index="120"><![CDATA[116.pdf   1   7/06/2018   11:38:29





               La profesora Diana y sus niños de 5 años están adornando su aula
               por esta fecha especial. Al comienzo todo era armonía, pero de

               pronto, los niños y niñas empezaron a discutir por los adornos: el

               color, la forma y el tamaño.














































































             116                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="121"><![CDATA[117.pdf   1   7/06/2018   11:38:49





                     En lugar de decorar el aula, comenzaron a discutir entre ellos y a
                     empujarse con brusquedad. La profesora Diana los formó en un

                     círculo y les dijo: “La Navidad es un tiempo de paz, donde nos

                     tratamos con respeto y amor”.



































































                        Durante la lectura



                          ¿Qué problema surge en la historia?

                          ¿De qué manera continuará la historia?

                                                                                                                                 117
                       ediciones]]></page><page Index="122"><![CDATA[118.pdf   1   7/06/2018   11:39:11





               Los  niños  y niñas escucharon  atentamente  las palabras de  su
               querida profesora  y  se dieron  cuenta  de  su  gran  error.  Ellos

               decidieron elegir los adornos con más calma y arreglaron su aula

               con mucha alegría.
























































                                                   “
                                                   “En Navidad reina la paz y la alegría”
                                                                                                                          ”
                                                     En Navidad reina la paz y la alegría

                  Después de la lectura



                    ¿Qué te pareció la historia?

                    ¿Te gustaría adornar tu aula?

                    ¿Qué aprendiste de la historia?



             118                                                                                                          ediciones]]></page><page Index="123"><![CDATA[119.pdf   1   7/06/2018   11:39:31













                                                   COMPRENSIÓN LECTORA

                       Nivel Literal



                      1 Colorea el marco de la respuesta correcta.

                           a. ¿Qué adornaron la profesora Diana y los niños?

































                           b. ¿Cómo termina la historia?
































                                                                                                                                 119
                       ediciones]]></page><page Index="124"><![CDATA[120.pdf   1   7/06/2018   11:41:11













                        Nivel Inferencial



                      2 Responde en forma oral las siguientes preguntas.

                           a. ¿Por qué adornaban el aula?


                           b. ¿Qué problema hubo en la historia?

                           c. ¿Qué hizo la profesora?

                           d. ¿Qué hubieras hecho en el lugar de los niños y niñas?


                        Nivel Crítico



                      3 Utilizando lápiz glitter, decora los adornos navideños.



















































                                                                                                                                 120
                       ediciones]]></page><page Index="125"/><page Index="126"><![CDATA[HOJA FINAL.pdf   1   8/06/2018   12:06:46














































                                                                     ediciones]]></page><page Index="127"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_CuentosyValores_Retira.pdf   2   27/07/2018   09:18:53
                                                                                                                                                                          Declaración Universal de los Derechos Humanos

                                                                                                                                                                           El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                                                                                                                                                                                  la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Título de la obra:
                    CUENTOS Y VALORES 5 AÑOS                                                                                                                      Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y   1.  Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país,
                                                                                                                                                                  derechos y (...) deben comportarse fraternalmente los unos con los otros.  directamente o por medio de representantes libremente escogidos.
                                                                                                                                                                  Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a
                    ISBN. N° 978-612-4208-77-5                                                                                                                    en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color, sexo, idioma,   las funciones públicas de su país.
                    Proyecto Editorial N° 31301111800648                                                                                                          religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del                                                                                         posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.  voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán de
                                                                                                                                                                                                                              celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                    Perú N° 2018-09008                                                                                                                            Además,  no  se  hará  distinción  alguna  fundada  en  la  condición  política,   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                  jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa una
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                   persona.                                                    Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a
                                                                                                                                                                  Artículo  3.-  Todo  individuo  tiene  derecho  a  la  vida,  a  la  libertad  y  a  la   la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la
                                                                                                                                                                  seguridad de su persona.                                    cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos
                                                                                                                                                                                                                              de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                  Artículo 4.-  Nadie estará  sometido a esclavitud  ni  a servidumbre,  la   culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo de su
                                                                                                                                                                  esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                           Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles,   personalidad.
                                                                                                                                                                  inhumanos o degradantes.                                    Artículo 23.-
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a
                    Asesoría académica                                                                                                                            Artículo 6.-  Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al   condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la protección contra el
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                 reconocimiento de su personalidad jurídica.                 desempleo.
                                                                                                                                                                  Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a
                                                                                                   Los Símbolos de la Patria                                      igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección contra   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por
                    Especialistas responsables                                                                                                                    toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación   trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                  a tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)    satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una existencia conforme
                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                Artículo  8.-  Toda  persona  tiene  derecho  a  un  recurso  efectivo  ante  los   a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                                                                                                                                                                  tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que violen
                    Arte y diseño                                                                              CORO                                               sus derechos fundamentales (...)                            cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                                Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.  defensa de sus intereses.
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad,   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo
                                                                                                                                                                  a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal independiente e   libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a vacaciones
                    Diseño y diagramación                                                               Coro del Himno Nacional                                   imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el   periódicas pagadas.
                                                                                                                                                                  examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 25.-
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                                                      Artículo 11.-                                               1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure,
                                                                                                                                                                  1.  Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su   así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la alimentación,
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad (...).      el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                                                                                                                                                                                                                              necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo,
                                                                                                                                                                  2. Nadie será condenado por  actos u omisiones que  en el momento de
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                                                         cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o internacional.   enfermedad, invalidez, viudez, vejez u otros casos de pérdida de sus
                                                                                                                                                                  Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                    Derechos de edición reservados                                                                                                                comisión del delito.                                        2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia
                                                                                                                                                                                                                              especiales. Todos los niños, nacidos de matrimonio o fuera de matrimonio,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                           Bandera            Escudo                                     Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada,   tienen derecho a igual protección social.
                                                                                                                                                                  su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a su honra o a
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                                              su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la ley contra   Artículo 26.-
                    Trujillo - La Libertad                                                            EL ACUERDO NACIONAL                                         tales injerencias o ataques.                                1.  Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser
                                                                                                                                                                                                                              gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        Artículo 13.-                                               fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción
                                                                                                                                                                  1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia
                    Telf.    : (044) 383-298                                                El   22  de julio de 2002, los representantes   esta sociedad, nos sintamos parte de   en el territorio de un Estado.             técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios
                                                                                                  organizaciones
                                                                                            de
                                                                                                          políticas,
                                                                                               las
                                                                                                                 ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá
                                                                                                                        a
                                                                                                                   acceso
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                    religiosas, del Gobierno y de la sociedad   el económicas, sociales, culturales y   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y   superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.
                                                                                                                          las
                                                                                                                             oportunidades
                                                                                                                                                                                                                              2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad
                                                                                            civil firmaron el compromiso de trabajar,
                    http     : www.edicionespiza.pe                                         todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   políticas. Todos los peruanos tenemos   a regresar a su país.                         humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las
                                                                                            desarrollo del país. Este compromiso es el
                                                                                                                 derecho  a  un  empleo  digno,  a  una
                    Tiraje   : 1200 ejemplares                                              Acuerdo Nacional.       educación  de  calidad,  a  una  salud        Artículo 14.-                                               libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la
                                                                                                                 integral,  a un  lugar  para  vivir.  Así,       1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a   amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y
                                                                                                                 alcanzaremos el desarrollo pleno.                disfrutar de él, en cualquier país.
                    Impreso en:                                                             El acuerdo persigue cuatro objetivos                                  2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente   promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas para el
                                                                                            fundamentales. Para alcanzarlos, todos
                                                                                                                                                                                                                              mantenimiento de la paz.
                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                 los peruanos de buena voluntad tenemos,   3. Competitividad del País  originada por delitos comunes o por actos opuestos a los propósitos y   3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación
                                                                                            desde el lugar que ocupemos o el rol que
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                              desempeñemos,  el  deber  y  la  Para afianzar la economía, el Acuerdo se   principios de las Naciones Unidas.                    que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                 compromete a fomentar el espíritu de
                                                                                            responsabilidad de decidir,  ejecutar,
                    Ate - Lima                                                              vigilar  o  defender  los  compromisos   competitividad en las empresas, es decir,   Artículo 15.-                                Artículo 27.-
                                                                                                                                                                  1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.
                                                                                                                 mejorar la calidad de los productos y
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural
                                                                                            asumidos. Estos son tan importantes que
                    R.U.C.   : 20371828851                                                  serán  respetados  como  políticas  servicios, asegurar el acceso a la   2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a   de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el progreso científico
                                                                                                                 formalización de las pequeñas empresas
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                permanentes para el futuro.            y sumar esfuerzos para fomentar la   cambiar de nacionalidad.                              y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                 colocación de nuestros productos en los
                    Enero 2019                                                              Por  esta  razón,  como  niños,  niñas,   mercados internacionales.      Artículo 16.-                                            2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y
                                                                                            adolescentes o adultos, ya sea como                                   1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin   materiales que le correspondan por razón de las producciones científicas,
                                                                                            estudiantes o trabajadores, debemos                                   restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a casarse y   literarias o artísticas de que sea autora.
                                                                                            promover  y  fortalecer  acciones  que   4. Estado Eficiente, Transparente y
                                                                                            garanticen el cumplimiento de esos cuatro   Descentralizado           fundar una familia (...).                                   Artículo 28.- Toda  persona  tiene  derecho  a  que  se  establezca  un  orden
                                                                                            objetivos que son los siguientes:                                     2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá   social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados en
                                                                                                                 Es de vital importancia que el Estado
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                   1. Democracia y Estado de Derecho  cumpla con sus obligaciones de manera   contraerse el matrimonio.                          esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                                                                                                                 eficiente y transparente para ponerse al
                    de la presente obra por cualquier medio o                               La justicia, la paz y el desarrollo que   servicio de todos los peruanos. El   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                                                                                                                                                                  derecho a la protección de la sociedad y del Estado.
                                                                                                                 Acuerdo se compromete a modernizar la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                   necesitamos los peruanos solo se pueden   administración  pública,  desarrollar  Artículo 17.-                                    2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda
                                                                                            dar si  conseguimos  una  verdadera
                                                                                            democracia. El compromiso del Acuerdo   instrumentos que eliminen la corrupción   1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.  persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la ley
                                                                                                                 o  el  uso  indebido  del  poder.  Asimismo,
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU                                       Nacional es garantizar una sociedad en la   descentralizar el poder y la economía   2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.  con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos
                                                                                            que los derechos son  respetados y  los
                                                                                                                 para asegurar que el Estado  sirva a
                                                                                            ciudadanos viven seguros y expresan con   todos los peruanos sin excepción.           Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de   y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral,
                                                                                            libertad sus opiniones a partir del diálogo                                                                                       del orden público y del bienestar general en una sociedad democrática.
                                                                                            abierto y enriquecedor; decidiendo lo                                 conciencia y de religión (...).
                                                                                            mejor para el país.                                                   Artículo 19.-  Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de   3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en
                                                                                                                 Mediante el Acuerdo Nacional nos                                                                             oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.
                                                                                                                 comprometemos  a  desarrollar  maneras           expresión (...).
                                                                                            2. Equidad y Justicia Social  de controlar el cumplimiento de estas   Artículo 20.-                                               Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de
                                                                                            Para poder construir nuestra  democracia,   políticas  de  Estado,  a  brindar  apoyo  y                                          que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona, para
                                                                                            es  necesario que  cada  una  de las   difundir constantemente sus acciones a   1.  Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación   emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                            personas que conformamos    la sociedad en general.                   pacíficas.
                                                                                                                                                                  2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.  supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta
                                                                                                                                                                                                                              Declaración.
                                                                                                                                                                  Artículo 21.-]]></page><page Index="128"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_CuentosyValores_Tira.pdf   1   27/07/2018   09:18:30
                                                                                                                                            5                                                                                                                      5










                                                                                                                                                                                                                                                                   años











                                                               5





















                                                                años




























                                                                                                                                                 ediciones ediciones                                                                                                   ediciones
                                ediciones
                                ediciones

                                                                                                                                                                                                                                                                       ediciones]]></page><page Index="129"/></pages></Search>
